Одной тёмной ночью хранитель маяка заметил три парохода, которые затерялись в прибрежных водах. Он сразу зажёг маяк, но в своей спешке разлил масло. В результате прожектор маяка совершил один оборот и взорвался. Впоследствии оказалось, что пароходы назывались <<Пётр I>>, <<Пётр II>> и <<Пётр III>>, а из записей их радиосообщений было установлено следующее:
\begin{enumtask}
	\item Пароходы находились на одной прямой.
	\item Свет от маяка на пароходах увидели через равные промежутки времени.
	\item Звук от взрыва маяка первыми услышали на пароходе <<Пётр II>> через $2\unit{с}$ после вспышки взрыва, затем через $1\unit{с}$ на <<Петре I>> и ещё через $1\unit{с}$ на <<Петре III>>.
\end{enumtask}
Определите расстояние между пароходами в ту неблагополучную ночь.\\
Скорость звука равна $\frac{1}{3}\unit{км/с}$. Прожектор маяка светит узким лучом.
%% задача для физбоя 8 класса в 2020 году. by Тима
\answer{
	%% Возможно ошибка в ответе в $\sqrt{2}$
	$\sqrt{\frac{2}{3}}\unit{км}$ и
	$\frac{4}{3}\sqrt{\frac{2}{3}}\unit{км}$
}
\tags{8, 9, физбой}